涉七一攜「不要香港獨立」旗被捕 保釋男：警指違分裂國家罪

警方昨（1日）以《港區國安法》拘捕10人，其中3名男子今晚（2日）9時半起陸續由灣仔警署獲保釋。首名被捕者、即在銅鑼灣被搜出寫上細字「不要」及大字「香港獨立」旗幟的張先生表示，警方指稱他涉違反港區國安法第21條（即分裂國家罪），他要在約一個月後到警署報到。他獲保釋時身穿藍色上衣、黑長褲及黑色人字拖，稱被捕時身穿的衣物及帶着的旗幟已被沒收作證物。

不願具名的25歲男子今晚約9時45分在家人陪同下保釋，他說自己被捕時穿「光復香港 時代革命」上衣，但稱警方未有明確指出他涉違反的條例；他被捕時所穿的衣服及鞋均被沒收。另一名青年則於晚上10時同由家人陪同保釋，他稱因在袋中被搜出數十張寫上「光復香港 時代革命」的文宣而被捕，被指涉嫌違反分裂國家罪，文宣已被沒收作證物；他需一個月後回警署報到。

因為咁所以咁夜先嚟出聲明？

差佬亂鳩咁告，最後國安處又話唔係

去美領政治庇護

一個月後先報到
嚴重性仲輕過亂拋垃圾

咁就分裂到國家 強國玻璃心唔係流

拎都未拎出黎，點樣煽動分裂？
思想犯罪？

不要港獨都犯國安法

最低消費三年

香港尚未獨立

sick ball

咁撚嚴重既罪都比人保釋
分 裂 國 家 喎

未上庭個正苦就出口術話咁都有罪

叫呢班狗執法，真係人人都可以犯法

大家都好想用自己試水溫做國安法第一人
但大陸又好似唔多想比佢地做先鋒

以前啲海味鋪昆水寫細字話告唔入 而家又告得入喇？

因為其實告唔入

因為張貼紙同支旗好似唔夠力
佢地會覺得

一個月後報到？
國安法唔係罰好撚重架咩？

呢個手足唔好著草呀
依家已經冇左法治 唔會你有不要2隻字就走得甩

告唔入就送上大陸審咁就告得入

尋日話拉十個犯國安法
唔知有冇一個中呢
一陣以言入罪咁又係睇國際反應

如果到時柒到咁就真係搞笑

應該告返轉頭
警察話「不要香港獨立」係犯法
警察觸犯國安法

咁底線話佢冇罪下次全世界照跟咪死
咁政府就蝕晒底架喎

分裂國家都有得保釋

大陸都告唔入啦
邊會得閒嘥呢啲人力物力告個小人物

貼紙果D唔一定
但電單車果個大wok D

有咩好笑
不嬲係咁㗎啦
拉咗8千幾9千個告咗幾多個

拎支旗就分裂國家

斷正死硬
點解咁睇唔開咁玩

所以佢咪唔告
一路拖住你
一告上庭就會話無罪

不要香港獨立都犯法

Go seek asylum at US consulate!

明明之前話中左國安法無得保釋
唔通我記錯？

原來國安法真係廢紙

原來玻璃做㗎咩
攜帶旗幟就會分裂
點算

一個月後都可能俾人制裁到條例都唔見埋

目標係白色恐怖啫
淨係送中呢下已經又嚇窒一班和理非

成個月先報到, 夠時間分到變份子料理啦

又話唔比保釋，閉門審訊嘅？

根本真係告唔入
但係連登仔就全部自我審查晒
黃圈又收皮 黃店app又收埋皮
國安法已經成功咗啦

想嚇我地
做又唔做盡d
係咪見琴日仲有咁多人行出黎
比我地嚇番轉頭

我估條友都無諗住突然比人block住左
佢係大街轉入內街都無為意前面一堆狗
係電光火石間諗住衝出重圍

即刻有得走
多謝港共

其實黃店認係黃一刻已經好高風險
到比人痴連儂牆
從商定個人角度 誇張d講都係以死犯險
唔關係咪自我審查事
係咪黃既一早知 大家心照
唔需要靠果幾張文宣同memo

一日要裂幾次

班狗咩唔咩得起呀

不嬲高風險
唔關係咪國安法事
黃店app下晒架更加係完全不能理解

「不要香港獨立」旗幟 遺反國安法？

第四十二條

對犯罪嫌疑人、被告人，除非法官有充足理由相信其不會繼 續實施危害國家安全行為的，不得准予保釋。

黑警已違反黨安法，黨幾時畀你放人

好想自己顛，斬9x該x的人

手足係勇者嚟

d狗唔俾人支持國安法
可以舉報佢地

反而覺得係用依一個月諗點樣入手足
同埋有機會安排送返大陸
殺雞儆猴

佢都收埋咗話不要香港獨立，係popo要人攤出嚟比全世界睇到香港獨立4個字，所以係popo犯國安法

其實根據依家法律條文的說法
係可以3年或以下
甚至社會服務令都得架

港警分裂國家

push

入唔到㗎喇
係突登唔告又拖住你
等到呢個寒蟬效應持續喺到
連登仔又會繼續自我審查

竟然比保釋

出海釣魚

今日各大報章都有呢四個字架喎

一個月流流長去領事館搞政治庇護算啦

唔係話一告國安法就唔俾保釋？

告咗先係
都無告
鳩拉咋

條法例好似話唔俾保釋喎

又睇下點fall into Article 20. 成班白痴蝗亂寫法律。

林鄭 毒辣
國安法 毒辣

危害國家安全都可以保釋係乜嘢嘅概念

遵從黨既指示就係法律

張秀賢嗰啲又出尼捉鬼啦

哈哈哈
共產黨又搬起石頭砸自己的腳
上到庭點講得贏辯方呀

律政司話心態上係就係嫁啦

你又試下

個廣告大大聲話國安法係懲治極少數嚴重危害國定安全既人

點知黑警即刻連收埋支旗都拉 依個国家真係極容易危害

佢話藏有就係嫁啦，仲衰過藏毒。
以後見邊條友乞人憎，zip張野落佢袋隨時坐十年八年

佢旨在煩鳩你唔比你出境

她今晚保釋後稱，昨日舉牌已有被捕準備，舉牌是為捍衛言論自由，「以前可說的東西，現在都要說」。

銀髮女義士堅勇

究竟點樣分裂到國家？有咁脆弱咩？

告唔入就好玩了

一定告唔入
所以唔會告
拖住唔告連登仔已經有晒寒蟬效應

根本個陣冇人講過光復香港係違法，到d人拉晒先講，咁好唔fair

高調拉低調放

係法官決定俾唔俾保釋

分裂國家罪咁撚嚴重, 都可以保釋

3 6 7 9，0 2 4 2！

3 9 2 2，0 1 7 6！
0 2 2 0，3 9 2 2！
7 9 0，8 8！

可以保釋，一個月後先報到嘅重犯

夠料過左堂啦
呢啲 case 隨時係終審輸

人哋擺明都只係想試吓新法律嘅底線姐

呢到咁多人出post 都冇比人捉啦

應該唔會判好重

真係幾萬蚊一個月唔捨得?

睇住黎食

佢預左犧牲

其實保釋期同罪行嚴重性係無咩關係

習：我屌你地真係拉人架...？